[live] 意大利 瑞士 獨遊 寫生之旅

第一次開呢啲post , 每晚啲朋友都訓晒覺我係間房到都唔知做乜好就開個post 出黎睇吓有冇人睇啦 目前去咗五日四夜羅馬，佛羅倫斯就第三日～行程都冇乜點特別plan,除咗要booking 嘅點 , 例如梵帝剛博物館呀，烏菲茲博物館呢啲野。
點解我第一程會黎意大利呢？好單純就係想黎一黎親眼睇吓，感受吓呢個對西方美術有咁大影響嘅一個地方。期間我每日都會搵個地方坐底寫吓生，𥄫吓女咁，黎邊嘅女仔好多身材都好好，又著得少布～冇得彈！
話明寫生之旅，我先貼啲寫生出黎，全部都未完成，我返到屋企會再執一執 ～ 行程一陣再講。
呢張係第一日到步係羅馬嘅寫生，畫呢張畫嘅時候有個美國少年睇咗我畫一陣，然後就過黎自我介紹重俾佢啲畫我睇，然後我地傾吓計，我又教下佢點畫水彩畫咁，由於我見到佢啲畫用色構圖嗰啲都好緊唔夠放，我就9畫同佢講話可以俾多啲趣味幅畫，最緊要畫得開心咁，咁就出事了，幅畫變咗七彩唔係我一開頭想要嘅效果 不過算啦哈哈，之後我重住係羅馬嗰時佢有約我再出黎寫生，不過我都係寧願自己玩下算～～

然後呢一張畫馬仔，原本諗緊畫乜好點知突然有隻馬停係我面前，咁一於畫馬啦，第一次畫馬好緊張 畫完之後個馬主重走埋黎睇，重拎埋入去啲商店到俾佢啲friend 睇

然後呢張係目前比較滿意，雖然都未達標，返到去再補返小小白色就完成得了～

一陣開始打返啲行程經歷～～

有機會可唔可以教我

係呢到教咪得

件件事都係我唔鐘意一開始就太順利，因為我會好易會得意忘形最終導致失敗，但係唔好一黎就俾我打大佬好嗎 隔黎坐正個爸爸同個bb , 好彩嘅係佢都訓到半程機 細蚊仔對外界嗰種好奇，萬物俾到佢嘅刺激，係我地身為大人好難再感受到嘅野黎

十二個鐘飛到羅馬了
係我眼中，羅馬有種風麈味，一方城市色調不論新舊都充斥住土黃色，另一方面空氣質素應該真係唔多好，因為我係羅馬嗰時勁多鼻屎
搭個地鐵去搵民宿先～ 落到地鐵站都有幾多好核突嘅塗鴉，真係亂鬼咁黎，睇黎呢個城市包容性都幾高，下面呢一幅壁畫畫到個人成個膠人咁，重聽到啲韓妹話好靚要影相，心諗痴孖根 人嘅審美的確需要培養，連日出遊一黎係羨慕，羨慕當地居民可以隨時去博物館睇名畫睇雕塑，但同時覺得當地玩藝術應該真係好難，街頭畫家一睇就覺得係迫於無奈成為街頭畫家日日畫同一幅行畫賣得嗰十歐一幅，但係我地呢到就有咁多冇內涵冇基本功嘅人可以話自己係藝術家重呃到飯食風生水起

接下黎係羅馬我地會係咁見到呢啲古城牆，拱門
講到羅馬建築一定唔少得嘅就係拱門

今朝去完梵帝崗，可能今朝見到你

頂 成日無啦啦禁咗發送鍵 當咗用fb聊天
唔單止旅遊點，連公園隔黎就已經有拱門城牆，政府成日話要教導市民認識文化，保育之類，點解成日要吹水呢？你拆少兩件野就好幫忙了，睇下人地遺址同埋生活已經係融為一體，啲細路係公園玩時多口問吓呀媽呢啲係乜，呀媽又講返呀媽個呀媽講過嘅同一番說話嘅時候，呢個就已經係傳承，因為身同感受，單從書本老師口中睇住圖講？ 大學生都未必feel 到啦 公園入面有隨咗玩狗之外，重有好多人踼波，有情侶，冇錯係情侶，重要樣靚身材好都係到踼波調情，又有好多意甲明日之星係到玩，成個環境真係好舒服～ 不過如果公園都唔舒服就不如執咗佢算了～

地下多垃圾，要進步吓呀羅馬市民！

下回講吓第一個公廁景點

冇啦 我依家係佛羅倫斯

起程去pisa

坐火車嘅途中我又繼續講一吓啦～
黎緊我每日返民宿都會經過呢一個人羅馬鬥獸場，雖然買咗roma pass,但每次見到回程嘅巴士咁多人，我都係行算了 係鬥獸場出面會有好多人問你買咗ticket 未，有啲著住info衫嘅員工你都唔知佢係咪真係員工，所以我只會問啲check ticket 嘅人，之不過鬥獸場啲員工佢地日日對住咁多客，態度好都變唔好啦，拎住roma pass 嘅我可以免排隊，原但我搵唔到邊個入口係我應該入 ,唔知點解個個門口話我係隔黎個門口入，咁我逐個逐個問又唔知點解有條友直接開咗一條封咗嘅line 俾我入去 我到依家都諗唔明其實正式入口係邊，照計一定會有指示架喎

係鬥獸場入面每個人都變得好渺小，我自己覺得每個文明係歷史長河中嘅發展曲線，追求嘅野其實都係好相似，我諗呢啲就係人性，而發現嘅進程其實話落後又唔會真係落後好多，頂多係因為有啲文明發展得早啲所以佢睇落叻啲，就好似西方出名整玻璃，中國擅長整陶瓷，點分高低？ 但發展到今日個分野點解會變到咁大呢？其實都幾唏噓

no

話明寫生之旅，第一程我就打算深入鬥獸場，搵個得意嘅角度黎畫，下圖就係我搵到嘅黃金位置，有近嘅牆位，有遠景，少人，最重要係有得遮陰！點知畫衰咗 心灰意冷決定周圍行探吓路。

巴打 想問你題外野

我唔識畫畫 但對寫生有興趣
岩岩報左班學水彩木顏色
有咩方向比我

唔係題外野啦～ 我啲遊記應該都幫唔到人去旅行
方向係 要有失敗嘅覺悟，除非係天才，如果唔係冇可能會好快畫得好。 同埋試吓用少啲色，一多顏色控制唔到就好易亂，所以啲人一開始先學素描，黑白灰搞掂

icic 仲買左盒好多色 失敗
你覺得水彩木用黎畫風景點

水彩木易控制過水彩，同埋一開始睇相畫會易好多
另一樣好緊要嘅係水彩畫紙呀，同素描畫紙唔同的，佢綿嘅含量多好多

今日係pisa 嘅寫生，天陰陰都心知不妙，點知真係畫畫吓落雨 先沖個涼一陣繼續講返之前嘅旅程，雖然唔知有冇人睇

見有畫睇即刻入嚟留個名
啱啱五六月都去意大利同瑞士嚟

巴打有冇去瑞士嘅心得 我十九號就起行去瑞士

你預玩幾多日？

我去咗八日 頭三日去Luzern
一日市內 一日上Pilatus 一日上Rigi
之後兩日Grindelwald 上First同少女峰
兩日Zermatt 行五湖同上Matterhorn
最尾一日返Zurich睇瀑布

去完覺得Luzern可以留少日
擺多日喺Grindelwald/Zermatt
不過我都係隨意編 本身自己鍾意行山睇景

畫得好靚

我都係八日！ 我第一日諗住係luzern 留一晚 然後住三晚grindelwald 之後去伯恩留返晚 又返luzern住一晚，再去蘇黎世一日，過一晚然後就飛返返黎

多謝你呀，其實我自己唔太滿意，不過見難得第一次係歐洲寫生，都想紀錄吓。 如果鐘意可以繼續留意我呢個post 我覺得會畫得越黎越好

去First一定要玩佢個mountain cart
好刺激 沿途啲風景又好靚
去Luzern如果上Pilatus嘅話
落返嚟嗰時都可以喺Frakmuntegg玩個滑道(Toboggan run)
又係好正

Lm

打打下死app,唔想再打多次，好彩cap 到圖！

君士坦丁凱旋門，雖然凱旋門係羅馬帝國首先整出黎嘅，但依家我地講起就會講法國嗰一個，到底係元祖重要，定發掦光大重要呢？

然後通常大家去完鬥獸場，都會去隔黎嗰個唔知咩山丘睇埋，因為如果你鬥獸場嘅飛同埋個山丘門票係連埋的，唔去咪好笨？ 但我就係嗰個笨人啦～～烈日當空加上我攰了，我留返下次同朋友/家人黎先再黎啦 我地睇戲嗰時會有伏線，我覺得人生如是，留返啲空白位，俾自己多啲可能性，都未嘗不可

然後繼續行就去到古羅馬廣場，大到痴線，啲牆又高一啲都唔user friendly, 行咁嘅廣場好大壓迫感bo 大佬，不過我都冇行入去，我係佢外圍行一圈發現咗一個絕佳嘅寫生地點！陰涼少人，忘記鬥獸場嘅失敗再次開始歐洲寫生之旅！ 依家睇返啲相先發覺好多時原黎我係用個腦影咗相 手機搵唔返，痴孖根！
一路畫嘅時候，有經過嘅途中都會望一望，多數都係俾個like 你，外國人佢地情感表達真係好出色，開口讚人係我地嘅社會入面其實真係好難，唔俾人踩都偷笑了。當中都有啲得意野架，除咗文章開頭我話識咗個美國仔外，重有個白人妹妹走黎問可唔可以同我自拍一幅，頂我搭完成日飛機風吹雨打個頭真係7到飛天，不過見佢咁得意我又點可以拒絕呢？影完佢就急急腳走咗去搵佢屋企人lu~我都想拎返張相留下念

諗起都刺激，但我唔夠膽呀 我係連過山車都唔夠膽玩嘅男人

瑞士之行我依家係意大利已經好期待了

睇到你啲畫都諗返起上年我去歐洲嗰陣嘅回憶

歐洲係可以一去再去嘅地方，我已經諗緊同屋企人朋友下次去會做乜了 今次獨遊雖然好free,但唔多唔少都有啲寂寞

我建議你去埋hallstatt

要留返下次啦 見過朋友去影啲相十級靚！！！

好
留名睇畫

多謝支持，送幅我出發前畫嘅畫俾你睇～～

如果你去moscow一定好開心

點解嘅？ 好多呢類型嘅景？

因為有st.basils cathedral

感覺東歐色彩好靚好豐富

儲假去explore下

錢都係問題黎架 好多地方需要用錢

東歐平平地okay嘅

睇餸食飯

yes
加油

你依家都係外國？ 香港時間應該好夜啦喎 就天光

就返工 早咗起身

本地時差

加油 放工繼續追

絲打有冇零食推介，我係咁中伏

食薯片多數無伏

一路食一路覆緊你

我最記得之前喺意大利病到pk
每日都攞成卷酒店紙巾出去呻鼻涕
收工再講

聽日見

留名

巴打去旅行寫生係咪帶左好多裝備？

我今日到Florence, 巴打聽日去邊呀？
我會過黎打氣

一個書包一塊畫版 搞掂 一盒顏色幾支筆

重有個膠樽裝水

頂 我聽日去威尼斯啦

咪禁入黎都已經知係呀go你

可以自己控制速度嘅 慢慢慣咗個速度就無咁驚
我同屋企人去 佢哋平時唔會玩過山車嘅都覺得okay

巴打邊度學畫畫？

who are you?

留意吓先 多謝巴打

我修art 架～～

巴打D畫好靚

thank you

變雪條

好靚ar d 畫

有follow左個ig間唔中睇到你啲畫
我cdrom黎冇乜留言

自從我冇畫糕，都冇乜人留言啦

點解你畫畫咁勁

咁嗰排係好興呢啲公仔再加caption
呢家都有人留架 係少啲姐

唔勁啦，對比專業嘅藝術家

是旦了

今日彩虹島嘅寫生 環境勁舒服

我身後重吸引過我寫生個點，留返返到屋企先炮製佢

留返聽日再打羅馬嘅遊記
咁嘅進度話唔定去完成個旅程都未寫完羅馬

我覺得Matterhorn 靚D

玩First Flyer

巴打 我好似見到你
九點幾坐在碼頭係度畫晝
粉紅衫 藍書包

係呀！ 同我相認麻 ,啱啱有個乞衣老同我乞十蚊，我俾咗一蚊個乞衣佬，怕唔俾佢一陣dum 我幅畫落海

晒傷咗要等冇太陽先畫

聽日出發去瑞士lu! 好期待

其實我直覺覺得係你，因為我到意大利第一日見你個post見到有人畫晝又幾靚。岩岩走見到條友又係度畫就諗緊會唔會係連登條友
Btw 天色咁黑都好畫咩

會唔會死人架

夜景好靚 ,但係我睇唔清張紙同啲色

你有冇行埋黎睇我畫
啱啱有鬼妹同我傾計

巴打住係島上面？ 岩岩追完post 我聽日先去彩虹島

唔係呀 我住係mestre

無啦，趕住走 所以上黎留言試下

我住嗰到樓下酒吧有啲黑鬼係門口好得人驚，都急急腳開門返上樓

屌你，我第一日黎唔識路，又係行到mestre附近勁多黑鬼mk，我係仔都淆底

下次貴啲都住本島好過 好彩我聽日就去瑞士住返酒店

呢到D鬼妹不論遊客定本地 對對燈都大到仆街。有無抄埋牌

100%認同 真係唔好慳 本島仲安全

冇啦，啲女全部都係同我影吓相就走～我毒撚溝唔到鬼妹呀

錢財事少 爆菊就出事了

扮咩呀，巴打你都相當俊俏下

天黑黑～又有啲距離，好易有錯覺架～～～
btw 啲女仔真係好靚

等睇瑞士D畫, 一定好靚
Grindelwald 同 Matterhorn
我呢兩個地方留左6日

Grindelwald 真係好靚好舒服

另一面既 Mürren 都好靚望住成個山脈

唔會啦 係頭一下落果陣有少少刺激

踏上瑞士出發之路了！！

本來諗住係murren 住返晚，不覺廢事搬黎搬去都係住晒係grindelwald 算

心思思

真係好靚, 等睇你D畫, 我影相張張都好似wallpaper咁
murren我都有去, 另一種感覺, 都係好靚
個到有間餐廳可以坐露台睇晒幾座山峰, 食件CAKE都係3, 40蚊HKD, 有時間可以去

有冇影低晚餐廳嘅樣/名呀巴打？

murren係上007個個雪朗峰。
係雪朗峰好天可以望哂少女，僧侶同Eiger.

呢間

個時食左件cake+咖啡都係8CHF

望呢個view

First上面的景色 巴打等你畫

有plan 去雪朗峰

哇！！！ 要去了

怕畫唔好 太靚

特登登入正評支持

Interlaken 附近有個山中湖叫Oeschinensee
好多鬼佬坐係湖邊曬太陽 野餐 又有牛牛作伴
都幾舒服

巴打畫畫好靚 ,對於淨係識畫火柴人既我黎講根本就係神 ,留名支持

留名。
我六月中都去完瑞士嚟，好想再去旅行呀

多謝！！

正呀 啱我呢啲hea 人

計劃定吧

我真係幾鐘意畫畫架 所以會花時間練

今朝晨運

未走已經想再黎瑞士

6月去完 已經想再去

same

呢兩日都落雨，畫畫下落雨急急腳走，相都冇現場影

話說係䌫車上執到部韓仔嘅手機還返俾佢，上面幅畫就係等佢嗰時畫嘅，佢送咗包粟子俾我

上咗雪朗峰，大霧到乜都睇唔到重落埋雨
米倫真係好吸引，大霧都覺得佢靚，如果天氣好應該真係冇得彈

懷疑人生

正評 最近見到有個ig story同呢個post好似 應該係你嚟

我上次去都係咁，能見度100米都無，好似silent hill

不過感覺都唔錯，會想再去

我都好想再去

我都係 想睇晴天嗰時嘅感覺

係

畫吓露台外嘅小山，後面啲高山俾霧遮晒

呢間酒店係正火車站旁邊

滿足了，畫完後馬特洪峰啲雲重散晒

好好享受大自然的節奏

啲畫真係好靚 好想好似樓主咁一路旅行一路用畫同文字記錄自己嘅對一個地方嘅感受

瑞士嘅成市雖然好靚，但山實在太吸引了

呢幾晚都處理緊其他野，都未用文字寫
可能等搭飛機嗰時慢慢整理吓

搞到我去到城市都冇沖動寫生

其實都唔錯, 不過去得瑞士通常都係諗住睇大自然, D城市求其帶過算
Zurich我覺得都唔差

係呀 我依家上rigi 貪佢用pass 唔洗錢

山上望落個湖到 正呀

有文化既人打篇遊記都特別有營養

頂我隻nike 鞋，行山行到穿咗lone 雖然平時跑步佢都已經想穿

都係自己嘅一啲諗法，個個人關注嘅野唔同都有佢嘅一套～ 我篇遊記真係咁耐都未完第一日

想留返啲野後日上飛機做，今晚休息繼續講返個羅馬遊記
人嘅記憶好有限，如果唔係睇返相我諗我都記唔起十幾日前嘅點點滴滴，所以話有野想做，有能力負擔到，又唔影響人嘅情況吓，就去馬啦。以後先去做，多數冇咗回事 第一日識咗個美國仔之後，晚餐心血枞潮食返個美國餐！ m 記，我諗住呢啲野每個國家都咁上吓啦，出餐嗰時冇茄汁我就問店員茄汁呢？ 原黎要收錢 第一次去歐洲見識少 咁同我地m 記最唔同有乜呢？ 就係有靚女食客！嗰時我諗，連m記都有咁多靚女嘅時候，呢個城市真係充滿住生命力
第二日係我成個旅行嘅一個污點，我做咗超級大水魚呀！！！
除咗呢一樣野之外一切都好美好
第二日我動身去梵帝崗博物館同聖彼得大教堂 未到時間參觀博物館，咪食啲野先，是旦搵咗間餐廳入，一入到去個侍應就hello my friend 咁跳我，心諗嘩熱情冇伏吧，佢同我介紹餐牌，下面嗰幾幅圖就係個餐牌，以我過咗第一日嘅經驗，普通餐廳一碟普通意粉咪6789歐咁上下，咪是旦指意粉幅圖話要呢個啦～

我頂佢個肺出到黎唔對路喎，咁大碟嘅，幅圖明明咁細，冇理由推介我一個人食咁多野架喎，點食 最後個價連埋杯可樂餐桌費咁，我俾廿蚊佢諗住咪都夠啦吓，點知個價 呢個價食呢啲野真係越諗越白痴。

算，過咗去嘅事追唔返，去博物館！ 好彩有預訂，walk in 排死又熱死

下篇博物館篇！應該多圖

重有 我發現會同你講hello my friend 嘅都係柒頭

今日一畫，唔小心加多咗間屋 重幾高吓😂

有無上個座教堂, 上到去望返成個Zurich幾靚

冇呀～ 我睇博物館同美術館睇咗成半日 發現原黎佢個美術館咁多正野！

繼續lm

上次去有個靚仔賣飛上座塔

一陣就上機lu 等我寫好個遊記就可以瘋狂更新

巴打靚仔你又啱

一對nike 走天下

加速

返到屋企琴晚訓咗十幾個鐘
我應唔應該開個新post 一次過po 文？

樓主畫畫好靚好靚好靚
係瑞士返黎無耐已經好掛住瑞士
日日都係度回味啲相
當時去咁啱又係天氣好嘅一星期
啲景靚到好想喊
樓主平時係咪都寫開生? 一張畫大約畫幾耐，好靚呀，連啲霧畫出黎都特別有 feel

平時有寫生習慣架～如果平時冇寫生開對住一大個景其實會無從入手唔知畫邊好的～ 瑞士我都想再去！如果下次再去就唔獨遊lu,景太靚好想有人一齊分享～～
我一張大約畫個半鐘啦～ 反而山上嗰張好似一個鐘畫完的，因為嗰時好大風，啲山羊有時又啤下我，我驚一陣佢行埋黎撞我落山

完全未眼訓

其實我對歷史方面嘅知識唔豐富，只係鐘意去睇吓唔同地方嘅博物館，睇吓舊時啲野，ff 吓佢地嗰時嘅生活。另一方面，所謂鑑古知今，睇下古代，又望吓依家，再諗吓將來，可能又會有另一番得著。
一入去就係埃及部份，哇 第日次見木乃衣，相我就冇影啦，佢個心都好攰架啦，死咗都冇得入土為安要示眾，但真係好精細，雖然啲皮都扁晒，但連指甲部份啲結構都重見到。但我就有影到佢個棺，我地睇到古代野佢地裝飾嘅畫都係畫得非常精細，但覺唔覺佢地啲畫嗰啲人好似係畫畫靚啲嘅小朋友畫咁呢～個王最大，所以將個王畫到好大個，平民就畫細啲，隻面永遠都係側面，個身永遠都係正面，你地試吓做呢畫中嘅動作，睇怕要拎走幾條骨。你話佢地會唔會覺得呢樣野係問題？ 你問吓啲三歲細路仔會唔會覺得自己畫嘅野有問題可能就會知答案。所有知識經驗都係累積返黎嘅，當我地未有各種認知嘅時候，好多問題都唔會係問題，我地認為民主自由重要，咁係因為我地已經知"道",但好多落後地方覺得係多餘，甚至諗都冇諗過。當我地睇過文藝復興後嗰啲畫，例如蒙羅麗莎呢啲，畫到成個真人咁嘅時候，我地自然會覺得畫家畫到咁係理所當然，但呢啲野其實係十四世紀末其先開始，之前嘅人物畫無論畫得幾精緻都好，你依家睇返都會覺得奇奇怪怪。

我一直都覺以前啲雕塑做得好過畫畫，而事實上以前嘅畫家地位都係低過做雕塑家，都係多得達文西呢啲文藝復興巨頭令畫家地位提升，佢地令到畫畫科學化，可以係平面上製造到立體，似現實呢種幻覺，你用立體一舊石雕到件立體出黎勁，定係畫紙上平面上做到立體勁？ 點睇都2d 上見到3d 有趣啲啦～～

睇下下面雕塑連個小肚腩都做到唯俏唯妙

重有好多小模型咁，幾得意

下面都有啲生活小工具，陶瓷陶瓷，將啲泥燒成，溫度燒得高啲就變瓷器，未夠高就係陶器。古人燒唔到咁高溫嘅時候多數你見到嘅就係下面嗰啲咁，會索水的，又冇咁硬，拎黎裝水食飯就冇咁好用啦，所以點解以前中國瓷器可以外銷出去呢？ 除咗靚之餘重因為好實用，食飯好用！ 但西方人又無lala 用啲砂泥燒到玻璃出黎，咁大家互相交換啦，打和super!

夠鐘訓，下次繼續博物館之旅，有排更新

點解上面兩個回覆啲圖消失晒 係我問題定點？

我都睇唔到圖，以為樓主深夜有感而發打長文

同意，太靚有人一齊一樣咁興奮會開心好多
不過獨遊都有自由嘅感覺，通山跑都一樣好開心
話說寫生時樓主係咪畫完先會影一張？好想學嘢，睇下個過程 成日都畫到一 Pat 嘢咁，但樓主畫得好有質感

補返圖先，第一張係博物館入口

唔係啦，要配圖成件事先易睇

我係畫完先影，但我平時畫畫有時都會記錄過程，我一陣搵吓，又或者有機會第日出吓教學分享吓

如果真係想睇吓我以前畫啲野～可以係ig 搵 ghostandgo.art 呢個係我po畫嘅ig~ 我廢事放係第一頁怕俾人話宣傳

即場買就得 班次好密～～

半個鐘半個鐘一 班咁

唔會full，即場買 無pass大約213chf

sorry 以上價格係少女峰
如果雪朗峰要樓主答番

thx 巴打
巴打畫得好靚，希望可以多啲分享

少女峰round trip (grindelwald - kleine scheidegg - jungfraujoch - kleine scheidegg - grindelwald/wengen)
如果有swiss travel pass 就75折 170chf, half fare card 106chf
呢個係2018年嘅價

所以如果上少女峰，買half fare card 同唔買，
個價錢唔係爭好遠， 一張half fare card 120chf 可以用一個月

改好啲字眼費時1999

早兩個禮拜去完，好多人但都可以即場買到飛上去，不過買飛嗰陣要預約定回程班車幾點，跟足預約鐘數上回程車先可以保証有位上車。

我覺得 唔買pass 嘅話不如唔好去雪朗峰,2018年開始有pass 嘅話上雪朗峰全程免費～ 咁不如去啲要自己出錢嘅地方
一日係grindelwald 上first,搭䌫車上去就係，如果你要上first 記得check in 嗰時問吓個酒店老板有冇䌫車優惠，照計應該會有的～
一日上少女峰，咁就啱晒啦
又方便唔洗轉好多程車

來回214chf

另外有關雪朗峰嘅資訊，由於我懶到出汁買pass 關關係，所有錢我都冇計冇睇過
建議down 個 sbb mobile 查交通，佢有得查晒時間路線價錢，勁有用 俾晒啲地點名你用佢查吧～

我行程係由grindelwald 搭火車到interlaken ost,然後轉車上lauterbrunnen,一出車站就會見到䌫車個點，搭䌫車到Grütschalp,然後轉火車到Mürren,(再用䌫車上brig>schilthorn 就ok

我發現我得中國畫嗰啲先有留過程記錄 下次我再畫水彩嘅時候紀錄一次po 上fb

頂 唔係fb 係ig

行吓行下其實已經過咗成區雕塑嘅區，我最鐘意嘅係下面呢到嘅環境設計，用自然光打落去啲雕塑到已經好完美！我呢啲對藝術史認識咁薄弱嘅人，當代冇法知道邊啲像打邊啲像，只可以從記憶中搵返邊啲見過，我重偷偷地摸吓啲雕塑添☺️

發現有蜘蛛網😂😂😂 其實我都見到唔少雕塑有蜘蛛網，唔知幾時會打掃一次呢？

平時見開都係完美身材，因為其實佢地以前崇尚嘅就係呢一種完美嘅比例，今次見到個肥仔波又真係幾軟淋淋咁😂
同埋係佢地嘅文化入面，點解會畫裸體人，裸體雕塑呢？當個人一絲不掛嘅時候，咁佢就已經唔係人，而係神聖嘅野了，例如神

我就再影啲出名嘅作品啦，睇呢啲雕塑時，點分好唔好呢？ 就要睇佢肌肉嘅力量啦，文藝復興多得達文西一班痴線佬深夜偷屍玩人體解剖，記住當時重係天主教衛道人士掌權嘅時間，發現咗會死人的。但就係因為咁我地了解咗人體結構嘅奧秘，知道咗啲肌肉分佈，乜鬼胸鎖乳突肌嗰啲，做咩動作時邊幾舊幾肉會有連帶關係突別漲起黎咁，所以做雕塑啲人通常做雕塑時，佢地都會突別加強用到力嗰幾舊肌肉，例如整大小小，等我地真係覺得佢出緊力咁。

我地有咁多學理基礎時就梗係識，但上面啲作品佢地真係用觀察而做到，寫個服字

補返啲資料link,想睇可以睇吓

再多啲就可以係google 搵 梵帝崗博物館 雕塑 咁就有勁多資料睇

留名

返到黎 日日都勁眼訓，有冇巴絲都係咁

原來2018 雪朗峰有 pass 免費
依家先知

一樣，唔知點解今次返黎要補好多日眠都未覺得夠

我都係，係嗰邊就日日都鬼打都冇咁精神

旅行mode係咁
日行幾萬步都唔覺攰

可以大家對博物館美術館嗰啲都唔係太有興趣，黎緊重有好多相係關於博物館入面嘅平面作品。壁畫～ 天花頂到啲畫之類嘅野，咁我就skip 咗佢，講吓我啲個人經歷啦

睇完整個博物館之後我就到咗聖彼得大教堂去到義大利基本上每間教堂都有頂級藝術品可以睇到

如果有去睇梵帝崗博物館嘅朋友plan 行程時記得plan 睇博物館先，因為睇完創世紀同最後的審判嗰時有個通道俾你行去聖彼得大教堂，唔洗係出面排隊～

以前讀中學嗰時見到石膏像版已經覺得好靚，親眼睇直頭覺得好神聖，但隔住好遠睇又有玻璃擋住，其實睇唔到啲乜 聽講以前冇野隔住，係有個痴線佬唔知點解破壞件雕塑，後來先整保護措施。

然後走教堂地下就安放住各聖人嘅棺，咁我都唔影相啦～走返出黎會有左右兩邊有兩個噴水池，好多細路仔係到爽吓，放手俾細路仔試呢樣試嗰樣，就算仆親流血都唔係咩大事，反正會令佢地成長得更快 其實教堂內外建築好多位值得影但我手機都影唔出，就算了。

然後就去咗食嗰間好出名嘅老橋雪糕店，大熱天時梗係直接食唔影相架啦 意大種嘅雪糕感覺上最唔同嘅就係佢個質感，味道都係大同小異啫，我認為。 第二日呢個行程我係冇寫到生嘅，行吓行吓又一日，點解我第一版個寫生會有聖彼得大教堂呢？ 係我係第四日心思思又返返去畫吓佢

羅馬啲遊遊路線都幾好行，基本上一直係大街到行就已經去到晒啲景點。
呢個地方睇落廢廢地其實都有名堂，叫做尼尼廣場，個廣場邊到廣我就唔知啦，但貝尼尼係一個出名嘅藝術家，如果我死後都有丁點地方有我嘅作品傳世就好了。

呢個池都係佢嘅作品黎

發現有人寫生，其實一直都見到啲人寫生，但多數都唔太掂～ 有邊個一開始就掂？ 我地嘅問題就係唔掂就唔夠膽出黎怕俾人笑，由其係有啲人又串到暈，如果每個人都多啲包容多啲鼓勵，冇咁尖酸刻薄咁就好了，唔係話唔批評得，但係語氣可以好啲嘅～

然後一直順住個大街行就去到許願池，人多到痴線，不宜久留

然後就順住條路出發去萬神殿，點解我會去呢？ 因為有個藝術家叫拉奜爾，佢死後係呢到長眠 我覺得佢如果生於現代會係一個FF毒撚
途中見到睇掌 原黎唔係中國獨有

然後有經過一間教堂，我諗都應該係好野黎就行咗入去，事實上係義大利你行經嘅教堂都係值得一睇，都會令你哇一聲！同埋夏天佢地會提供一啲斗蓬之類嘅野俾女仔遮一遮背咁，諗起夏天身水身汗重共用呢啲我就不了

好想係自己地方都可以有呢種精神狀態

個陣係瑞士每朝六七點就出門口，仲要着住對行山boot全日，但都完全唔覺攰

哇 我通常八點幾九點起身

一樣 唯一一次旅行自願咁早起身

瑞士吸引力真係好大

貼張我認為幾珍貴嘅相，係一個本地人踩踩吓單車影咗張相，然後問我拎email send返俾我嘅一張相～

一直都好羨慕畫畫同影相叻既人
但我畫畫真係冇天份
巴打啲畫好靚呀

講多D博物館同藝術品，唔好唔講啦

真 文青

樓主個背影好細個,年青有為

唔洗羨慕嘅～ 除咗真天才之外，所謂天份只係一開始俾你易啲進入嗰項領域個門口，最重要都係落手做呢一件事，當然要先睇返啲教學有返個基礎認知先～

咁我續返講

我唔出聲嘅時候 都幾文青架

年青就年青啦，有為就 ......
突然諗起係威尼斯撞到我個巴打，你還好嗎？

樓主好靚仔

睇個背影就見到前面咁勁
明明個髮型都777

我7月頭係意大利返黎
熱到痴左線
日食一雪糕 如果要我坐定定畫畫真係死得

我都係 雪糕放題 同埋飲汽水！
不過係意大利嗰時只要唔俾太陽直射都還好，甚至涼涼地～
但畫呢一幅嗰時出事，太陽無端端返返黎，我又唔想中途走人，曬住咁畫，結果當晚變黑咗，過多幾日甩皮 好彩唔痛唔痕

我隻手左邊嗰part 因為拎住畫板，嗰part 有畫板擋住太陽，所以重保持白雪雪

夏天啲太陽好毒

唔記得查防囇之禍 見到啲韓妹依然白到反光，好勁

萬神殿！ 望上個頂真係會見到有光束射落黎咁，非常神聖，我望上個頂到見到有好多塵或粒子之類嘅野飄黎飄去，所以條光都幾明顯，現場重有工作人員叫大家安靜，靜兩秒又再嘈過 始終呢到都係人長眠嘅地方，開放咁多遊客黎，想靜都難啦

文藝復興三傑之一 拉斐爾就長眠係到，其實唔應該影相，但好想影

建築背面就冇正面咁有氣派了

睇完出黎做乜好？ 梗係寫生啦，正當我想畫畫之際！ 馬車停咗落黎！！！！！！！睇黎係天意，歐洲寫生行第二張作品就誕生了～第一次畫馬，其實今次歐遊寫生好多野都係第一次，都係邊探索邊試，衰咗咪再黎過囉～冇野嘅～ 各位如果想畫畫都係，我學咗咁耐畫畫到依家都係成日失敗，畫衰咗係正常事黎～俾啲空間自己錯吓

個馬主原黎一路默默睇住我，我一畫完收野佢就過黎睇吓我畫成點，重拎咗我張畫show 俾人睇 就係呢啲小小嘅讚許已經可以俾到我好大嘅鼓勵，畫畫途中都係成日會有途人俾個like 你，真係好開心

右邊個肚腩呀叔就係馬主了

如果用引用回覆可唔可以 cut 走無關嘅嘢 好長

萬神殿真係好靚

ok 呀 下次cut

回味中

啊 ，唔關事。
純粹係樓主出咗好長篇遊記之後，有時我地唔小心直接quote篇遊記黎覆，變咗追 post 嘅時候要係咁拉落去 skip

咁我自己都注意吓

繼續推

thank you!

見到新聞話歐洲熱浪，好彩返咗黎

巴打見到我粉紅色衫個look 就係咁架啦，不過我呎日就冇揹書包～入面就係幅馬了～～～～～

畫完畫就去咗間好出名嘅金杯定金角架啡，萬神殿嗰邊黃色招牌一見就知，因為好多人排隊，叫咗ice coffee ,真係俾冰我

之後又繼續行，有個裝置係棵樹到，幾得意但唔覺得做得高明～啫係唔吸引

本身好似想去西班牙廣場，但行吓行吓行咗黎呢到 不過都係沿住條購物街行，又見到人寫生，應該係兩個韓國男仔，見到佢地咁專心我就唔打搞佢啦，但之後撞到個墨西哥設計師，佢寫生幾好睇👍🏻 忍唔住同佢搭兩咀 加咗ig 見到佢到依家都重旅行咁，好正

同我當年去嘅行程好似

每個點都值得去 瑞士太屈機了，唯一覺得唔好嘅就係佢啲古跡保護得太好太新淨

瑞士真係好正

我遊記更新咁慢嘅原因，就係搞呢樣搞嗰樣
呢樣就係我嘅新搞作 畫畫教學片

實在有太多地方可以去hea

好想住係山腳下 每日起身都精神啲

對我嚟講，瑞士真係全世界最正嘅國家

我唔敢講
我今次先第一次去歐洲 但目前見過地地方的確係

我都係第一次，但細細個已經好嚮往去呢個地方

瑞士講景又真係好屈機既,但係洗費係咪真係d人講到咁貴？冇去過所以唔知

真係好𠹌貴
就算你餐餐自己煮，成本都好高

洗費可以自己定嘅啫，如果同人一齊去好啲，我一個人啲洗費乜都要自己硬食，但其實可接受，我住啲三四星酒店咪千令蚊hkd 一晚，買張pass 8日，任搭火車巴士船博物館美術館記得好似三百六瑞郎，計佢*8 就2800hkd 左右（有啲特別線路唔包，如果想上山嗰啲你預多1000蚊交通費）食野方面你諗係餐廳嘅價而唔係茶記嘅價，唔豪食就2x瑞郎一餐，偶爾一餐半餐先食貴架啦，有時幫襯吓coop 超市，十蚊內ko~其實都幾好味，主要我唔係購物狂所以用錢方面多數都係食同住同交通

唔好餐餐自己煮啦，冇意思

食左幾間都中伏
得兩間好食

我都瘋狂中伏
明明啲瑞士牛都唔係全熟，但係鞋同un

繼續行去西班牙廣場，呢到行上去係一間教堂，係陽光普照下行上去俾想像中攰好多
人多到痴線，都係不宜欠留，上面係咪講過有條友叫貝尼尼嘅，呢一個噴泉又係佢

繼續行行去piazza navona , 我幾鐘意呢一個廣場，空間夠廣闊，表演者夠空間之餘又唔怕阻到行人，終於出動相機影一影街頭畫師，一路以黎都見住佢地畫緊同一樣嘅野，你同邊一個人買都買到機乎一樣嘅畫～因為用同一樣嘅模板 當代唔可以否定佢地個技術，但覺得好慘 不過我地返工何嘗唔係出賣靈魂呢？

超靚女！！！！！！

終於記得食野前影吓相
就好簡單蕃茄pizza~加罐可樂

另外呢個ig, 大家可以去睇吓，佢係墨西哥嘅一個設計師，我行行吓街見到佢係到寫生，用色非常之靚就膽粗粗同佢say 個hi, 喂！我啱啱都寫完生喎，之後互加咗ig 就走人lu~ 去旅行嗰時就係咁得意，人同人之間嘅交流變得容易好多

芝士火鍋係一個伏 可能我唔啱食

我都覺～唔試又覺得好可惜，試咗又

嗰時咪話冇白色嘅～ 返到黎我終於補返啲白色去個噴泉到，醒神咗

明知係一個伏但都試左次
真係無下次, 又貴又唔岩口味

體驗吓 但真係唔啱口味
由其煮吓煮吓啲芝士越黎越濃

好重酒味 愈食愈苦

我食嗰間好似重有啲蒜係入面

YES...因為佢所謂傳統既都係加左酒入去, 食唔慣
點左兩舊包就已經唔想再食
我諗大部份香港人都唔岩食

支汽水幾好飲
買左幾枝返香港做手信

喺coop食咗好多次雞脾

反而我覺得幾好食，但酒量淺所以食唔到多

我都係上年睇完巴打你嘅遊記，所以好想去，仲諗住一定要冒住六月天氣可能會差嘅風險下，簡六月去，就係為咗睇巴打影出黎六月條少女峰條冰河，因為九月溶到好唔靚。

今年6月終於去咗，住咗兩晚Grindelwald 多得巴打篇遊記

覺得咸咗啲 但其實都幾好食

我都唔知幾時先寫到瑞士，爛尾feel

唔好呀 或者直接寫瑞士

收工後繼續先

好鹹
雞槌好食d

高手

有雞槌架原來!
剩係見過成隻雞同埋單一隻雞脾

只係有啲熱情係畫畫上面

成隻雞好鞋 雞脾最好

係羅馬第四日，想試吓當地中餐究竟係點嘅呢？
最後發現原黎係呢到中餐同日本餐係同一件事合埋一齊黎做 應該咁講，中國商人將亞洲 中日韓當埋同一件事做
炒飯價錢好平

頂佢個肺粒菠蘿細粒到

個味道幾好食，入面全部人都係講中文好有親切感

佛羅倫斯嘅旅遊景點一樣係好密集，可以話係圍繞住呢間百花聖母大教堂

而係佢周邊街道周圍都係呢啲賣風景畫嘅畫家～
以藝術生角度去睇，我個人認為好慘 好似將出賣咗自己嘅專業同靈魂咁，不過為生活，又可以點呢？

樓主喺呢度有無畫

冇呀，又多人又逼，冇晒感覺

一人多真係無晒ff時覺得會好休閒平靜嘅 feel

下次有機會揀淡季

享受緊寧靜既時候
隔離一團大媽扯高把聲講
真漂亮 快過來拍照 當堂咩mood都冇晒

雪山觀景台親身經歷

話說五月算唔算淡季？
我成日都好鐘意五六月嗰啲日子，九點幾先日落

意大利好正 兩個禮拜後又到我去

我唔係旅遊達人等其他巴打答 不過我諗唔係旺季
九點幾先日落，個人會好安心咁玩夜啲

同大媽加佢地嘅小朋友一齊搭登山纜車

意大利打手 祝你旅途愉快

今日或聽日更吓新先 掛住整畫畫教學